{
	"questions": [
	{
        "question" : "De cand dateaza picturile rupestre din pestera Lascaux din Franta?",
        "allAnswers" : [
            "de aprox. 12 000 de ani",
            "de aprox. 14 000 de ani",
            "de aprox. 15 000 de ani"
        ],
        "rightAnswer" : "de aprox. 15 000 de ani"
    },
    {
        "question" : "Care dintre urmatoarele stiluri arhitecturale nu este britanic?",
        "allAnswers" : [
            "Regence",
            "Prairie",
            "Tudor"
        ],
        "rightAnswer" : "Prairie"
    },
    {
        "question" : "Cu ce erau decorate primele locuinte grecesti si cretane?",
        "allAnswers" : [
            "piatra colorata",
            "placi de teracota",
            "fresce"
        ],
        "rightAnswer" : "placi de teracota"
    },
    {
        "question" : "Cine a inventat portelanul fosfatic?",
        "allAnswers" : [
            "Josiah Spode II",
            "William Turner",
            "George Ridgway"
        ],
        "rightAnswer" : "Josiah Spode II"
    },
    {
        "question" : "Unde au fost facute pentru prima oara obiecte din portelan?",
        "allAnswers" : [
            "America",
            "Japonia",
            "China"
        ],
        "rightAnswer" : "China"
    },
    {
        "question" : "Ce pictor roman, coleg la Paris cu Auguste Renoir, este autorul unei serii de desene si tablouri cu scene de razboi?",
        "allAnswers" : [
            "Theodore Aman",
            "Nicolae Grigorescu",
            "Camil Ressu"
        ],
        "rightAnswer" : "Nicolae Grigorescu"
    },
    {
        "question" : "In ce etapa a realizarii unei sculpturi in bronz se foloseste metoda cerii pierdute?",
        "allAnswers" : [
            "cioplire",
            "modelare",
            "turnare"
        ],
        "rightAnswer" : "turnare"
    },
    {
        "question" : "Ce material foloseau la inceput vechii chinezi pentru scris si desenat?",
        "allAnswers" : [
            "tus",
            "carbune",
            "indigo"
        ],
        "rightAnswer" : "tus"
    },
    {
        "question" : "Cu ce tehnica a graficii este asociat pictorul de secol XVIII Francisco de Goya?",
        "allAnswers" : [
            "acvatina",
            "litografie",
            "gravura"
        ],
        "rightAnswer" : "acvatina"
    },
    {
        "question" : "Din ce perioada a istoriei artei deriva arta gotica?",
        "allAnswers" : [
            "arta bizantina",
            "arta romanica",
            "arta crestinismului"
        ],
        "rightAnswer" : "arta romanica"
    }
]}